【本土藝術】九十風華帝女花—香港中文大學圖書館任白珍藏展

鍾意香港本土藝術文化既咁多位
支持下啦

香港中文大學圖書館為感謝白雪仙博士和任白慈善基金的慷慨捐贈，更適逢白雪仙博士九十大壽，將於本年3月27日至7月31日在大學圖書館舉辦「九十風華帝女花—香港中文大學圖書館任白珍藏展」。展覽的第一階段（3月27日至5月13日）為內部預展，第二階段（5月14日至7月31日）開放予公眾參觀。

是次展覽將展出白雪仙博士和任白慈善基金捐贈予中大圖書館的珍貴藏品，包括仙鳳鳴劇團歷屆演出之劇照、劇本、生活照等，其中以劇團開山泥印本最為難得。泥印本只能印製十多份，是台柱、打鑼、提場等主要工作人員專用劇本，較之因應演出需要有所增刪的演出本，泥印本更為原始。另一項重要展品為仙鳳鳴歷屆演出劇照。照片把演出的珍貴時刻凝住，讓躬逢盛會的人得以回味之餘，後來者亦可藉此了解當年盛況。

觀眾可以隨著仙鳳鳴劇團的步跡，回顧香港粵劇的發展史。歷程中的步步腳印，以及種種風華，有心人自可從展覽中探賞、發掘。

展覽詳情：

日期：27.03.2017 – 31.07.2017

地點： 香港中文大學圖書館展覽廳

開放時間：

查詢： 3943 8740 / spc@lib.cuhk.edu.hk

歡迎公眾於 5 月 14 日至 7 月 31 日參觀展覽

大學圖書館於展覽期間，將舉辦相關講座，歡迎公眾參加。